<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish">
        <item>Сом</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>
    <string-array name="fish_content">
        <item>Крупная пресноводная бесчешуйчатая рыба семейства сомовых (Siluridae).Длина тела до 5 м, масса до 400 кг (по историческим данным)[3]. Л. П. Сабанеев приводит сведения Кесслера о поимке сомов массой более 300 кг в XIX веке, в Днепре, Днестре и Одере[4]. Официально зарегистрирован пойманный сом массой 306 кг, длиной более 3 м и возрастом около 80 лет[5]. Сейчас сомы массой выше 100 кг встречаются крайне редко, тем не менее зарегистрированы случаи поимки сомов длиной более 2,5 м и массой около 150 кг[6]. Анальный плавник длинный, жировой плавник отсутствует, непарные плавники не имеют шипов.Окрас в большинстве случаев бурый с оттенками коричнево-зелёного, брюхо белое. В зависимости от мест обитания окрас может меняться от почти чёрного до светло-жёлтого. Иногда встречаются сомы альбиносы.Обитает в реках и озёрах Европы и Европейской части России, кроме бассейна Ледовитого океана. Обычен в Европе и в бассейне Аральского моря.Икрометание весной в прибрежной зоне среди водной растительности. Самка откладывает икру в гнездо, которое самец охраняет. Половозрелость обычно на пятом году жизни.</item>
    <item>Щука[1], или обыкновенная щука[1] (лат. Esox lucius), — рыба семейства щуковых. Распространена в пресных водах Евразии и Северной Америки. Живёт обычно в прибрежной зоне, в водных зарослях, в непроточных или слабопроточных водах. Может также встречаться и в опреснённых частях морей, например в Финском, Рижском и Куршском заливах Балтийского моря, в Таганрогском заливе Азовского моря. Щука хорошо выдерживает кислую реакцию воды, может комфортно жить в водоёмах с pH 4,75. При снижении содержания кислорода до 3,0—2,0 мг/л наступает угнетение дыхания, поэтому в заморных водоёмах щука часто погибает.</item>
    <item>Нали́м, или обыкнове́нный нали́м (мень[2])[3] (лат. Lota lota) — единственная исключительно пресноводная рыба отряда трескообразных (Gadiformes). Имеет промысловую ценность.</item>
<item>обыкновенный, или золотой карась (Carassius carassius). Распространён от Средней Европы до бассейна Лены.
серебряный карась (Carassius gibelio). Первоначально обитал в бассейне Тихого океана, в реках Сибири и в низовьях рек Аральского моря, однако был искусственно расселён во многих водоёмах Европы и Сибири. В некоторых водоёмах популяция серебряного карася представлена только самками. Они нерестятся с самцами родственных видов рыб (плотва, золотой карась, линь, лещ, карп и других). Настоящего оплодотворения не происходит, так как сперматозоид не оплодотворяет, а только стимулирует развитие икры. В потомстве при этом появляются только самки (см. статью Гиногенез).
Золотая рыбка (Carassius auratus) — форма карася, искусственно выведенная в Китае из серебряного карася. В настоящее время существует множество пород: телескоп, шубункин, комета, львиноголовка и другие. Обычная золотая рыбка сохранила наибольшее сходство со своим предком — карасём.
Внешне золотой и серебряный караси похожи. В некоторых водоёмах совместно обитают оба вида. При этом происходит постепенное вытеснение золотого карася серебряным. Изредка встречаются гибрид серебряного и золотого карасей.</item>
    </string-array>
    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>
    <string-array name="bait">
        <item>Наживка на сома</item>
        <item>Наживка на щуку</item>
        <item>Наживка на налима</item>
        <item>Наживка на карася</item>
    </string-array>
    <string-array name="bait_content">
        <item>Характерной особенностью наживки для сома является то, что она должна
            обязательно иметь животное происхождение. Это условие подтверждено долгими
            годами практики. Рассмотрим самые известные и доступные варианты наживки
            для сома.Лучшие наживки для сома - молюски Итак, привычной пищей для данной
            разновидности рыбы являются речные ракушки-перловицы – это блюдо можно
            считать основным. В нашей местности большинство рыбаков отдают предпочтение
            именно этому моллюску, обладающему плоским и выпуклым телом.

            Обратите внимание, тушки на крючок следует нанизывать одну к другой плотно,
            кроме того, плоская сторона должна закрывать весь крючок. В результате должен
            получиться компактных размеров комочек, который будет уверенно держаться
            на крючке. А острие крючка рекомендуется закрыть небольшой ракушкой. При ловле
            сома неплохо применять аттрактант.</item>

        <item>Живец — наживка номер один для охоты за щукой в любое время года. На живую
            рыбку хищницу ловят с помощью поплавочной удочки и кружков по открытой воде.
            Также эту наживку применяют в течение всего года для рыбалки с жерлицами . В качестве</item>
        <item>Живец — наживка номер один для охоты за щукой в любое время года. На живую
            рыбку хищницу ловят с помощью поплавочной удочки и кружков по открытой воде.
            Также эту наживку применяют в течение всего года для рыбалки с жерлицами . В качестве</item>
+
        <item>Когда встает вопрос о том, на что ловить карася, то в качестве идеального
            варианта наживки для карася рассматривается большое разнообразие наживок
            органического и неорганического происхождения. Не стоит отчаиваться, это вполне
            нормальное явление, ведь подобрать оптимальный вариант бывает не так уж просто.

            Представляем вашему вниманию основные живые наживки для ловли карася, эффективность
            которых проверена на практике – карась на них клюет охотно: навозный и
            калифорнийский червь, шитик, мотыль, опарыш. Не стоит обходить вниманием и
            растительные наживки, на которые карась ведется не хуже. Это - батон, манка, блин,
            тесто со всевозможными добавками, геркулесовая каша, хлебный мякиш, перловка и кукуруза.

            Кроме того, опытный рыбак иногда должен иметь на вооружении такие бутерброды как: мотыль
            - опарыш, червь - опарыш, хлебный мякиш - опарыш, батон- опарыш, кукуруза- опарыш.
            Из вышесказанного можно сделать следующий вывод: опарыш, подобно льду в дорогом
            коктейле – присутствует везде, но хорошей наживкой для карася также станут червь - мотыль.
        </item>
    </string-array>
    <array name="bait_image_array">
        <item>@drawable/bait_som</item>
        <item>@drawable/bait_shuka</item>
        <item>@drawable/bait_nalim</item>
        <item>@drawable/bait_caras</item>
    </array>
</resources>